瞞疫禍延全球 巡場難挽威信

瞞疫禍延全球 巡場難挽威信

習近平昨到東湖庭園小區視察，當局派出大批人員戒備。互聯網

【拆局】分析指出，習近平藉南巡武漢，一面意圖力證內地抗疫取得階段勝利，一面尋求重建個人威望。不過，武漢肺炎疫情死傷慘重、為禍全球，這筆賬很難一筆勾銷，習尋求挽回威信的效果相當有限。內地政治學者吳強表示，內地疫情雖然稍為緩和，但全球疫情不斷蔓延，對中國的貿易、國際形象以及習近平的個人領導地位帶來相當考驗：「國際社會對中國的大考才剛剛開始。」

香港浸會大學新聞系高級講師呂秉權表示，習近平昨到武漢巡視，一是要宣示疫情重災區情況好轉、秩序恢復，證明內地抗疫取得階段勝利，為全面復工復產注入強心針；二是要重新樹立受損的個人威望，特別是他領導下的中共中央被質疑隱瞞疫情嚴重性，令疫情一發不可收拾，他的下屬與親信在抗疫期間又連番出現亂子，在疫情未完全受控下歌功頌德，包括出版《2020大國戰疫》、武漢市委書記王忠林提出「感恩教育」等，引發內地輿論強烈反彈。

呂秉權認為，習藉南巡武漢尋求挽回威信的效果相當有限，特別是中共仍對疫情源頭及爆發原因諱莫如深，反映中共根本無法展示真正的抗疫勝利，以及把民心挽回過來。

領功卸膊 民間不滿

相關新聞：吹風推一系列措施 特朗普減稅救市 澳洲派錢 南韓限制沽空

時事評論員劉銳紹指，習視察武漢目的是要派定心丸，營造穩定控制疫情的效果，但習此行亦反映來自民間的壓力越來越大、中共高層權力分化逐步浮面，習越來越感到虛怯，也感到挑戰越來越大。劉指疫情爆發至今多個月，習有功就領、有鑊就卸，形象退縮，人民心知肚明，點名要求習負責，令他承受相當大壓力，因此才出現昨日的公關騷，以及公安進駐民居露台如臨大敵的情況。此外，中共二十大高層角力本應明年才展開，但由於疫情爆發，習提前出擊打壓政敵，非習勢力不得不群起反抗。